Das große Bewerben steht an. Aber auf welche Stelle überhaupt? Und wie läuft das
mit dem Bewerben eigentlich genau? Der Arbeitsmarkt bietet eine umfassende Auswahl
an verschiedenen Berufen und Fachgebieten. Welche Richtung jetzt die richtige ist,
lässt sich nicht so leicht feststellen. Auch die Frage nach dem rechten Bewerben
zeichnet in viele Gesichter große Fragezeichen. Ohne eigene erste Eindrücke und
einen Einblick in den Berufsalltag fühlt man sich in der Arbeitswelt schnell
verloren.

### Viel Papierkram wenig Erfolg
Gerade wenn Du dich noch nicht so häufig beworben hast geht viel Zeit und Energie
ins Land, bevor Du die erste Bewerbung tatsächlich abschickst. Erst muss Du deinen
Lebenslauf auf den neuesten Stand bringen, nochmal alte Zeugnisse und
Bescheinigungen rauskramen und dich dann durch einen Wust an Jobangeboten wühlen.
Was für die Stelle verlangt wird und wie man sich am besten darauf bewirbt, bleibt
oft ein Ratespiel. So reihst Du dich schnell in eine lange Tradition von Leuten
ein, die während einer Bewerbung der Frust packt und die Suche abbrechen.
Diejenigen, die Durchhaltevermögen beweisen und sich trotz aller Widrigkeiten bis
zum bitteren Ende durchbeißen, bekommen dann auch oft genau das: ein bitteres Ende.
Wenn der Arbeitgeber sich überhaupt die Mühe macht, dir eine Absage zu schicken.

### Mit Persönlichkeit zum Ziel
Die Kollektiverfahrung Bewerbung ist sehr dunkel eingefärbt und hinterlässt oft
negative Gefühle. Der Weg aus dieser allgemeinen Unzufriedenheit führt über einen
weniger beschrittenen Pfad. Weg von der Masse von Stellenangeboten, hin zu
individuellen Eigenschaften. Damit sind deine eigenen Präferenzen, Interessen und
Fähigkeiten gemeint. Wenn Du von deiner eigenen Persönlichkeit ausgehst, hast Du
bessere Chancen ein passendes Praktikum zu finden. Dabei ist ein Praktikum genau
der richtige Schritt, um erste Eindrücke über Arbeitsweisen und tägliche Aufgaben
in einem Berufsfeld zu sammeln. So siehst Du, ob Du auf dem richtigen Weg bist.
Die praktische Erfahrung macht sich auch gut beim zukünftigen Arbeitgeber.
Vielleicht folgt auf das Praktikum sogar ein Jobangebot und Du hast eine weitere
Verbindung geknüpft. Wer weiß, was sich sonst noch aus dieser Erfahrung ergibt.

### Es geht auch einfach
Der erste Schritt ist getan, wenn Du dein Praktikum anhand deiner persönlichen
Interessen aussuchst. Die Suche selbst bringt dennoch viele Schwierigkeiten mit
sich. Du kannst den Papierkram umgehen und im selben Schritt deine Vorlieben zum
Kern deiner Jobsuche machen. Sie sind nämlich auch der Kern deines Profils bei
enwork. Lege fest, was dir im Praktikum wichtig ist, was deine Interessen sind
und was Du lernen willst. Wir helfen dir auch, deinen Lebenslauf anzulegen.
Diese Informationen vergleichen wir dann mit den Voraussetzungen der Stellenangebote
in unserem Pool. So können wir dir die Praktikumsstellen anbieten, die am besten
zu dir passen. Auch im weiteren Bewerbungsprozess stehen wir dir unterstützend
zur Seite.  
Erstelle jetzt [dein Profil](https://app.enwork.de/sign-up) und finde das passende
Praktikum.
